<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="5.7.1_0_c3206253" segtype="sentence" srclang="en"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>(laughs)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135127Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135127Z">
        <seg>(risas)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;a0&gt;Resident Evil Village’s&lt;/a0&gt; opening hour establishes an incredibly tense tone, weaving together moody, atmospheric horror with rollercoaster firefights that leave Ethan within an inch of his life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230531T084953Z" creationid="snaxi" creationdate="20230531T084953Z">
        <seg>La primera hora de Resident Evil Village establece un tono increíblemente tenso, entremezclando un horror atmosférico y tenebroso con tiroteos que dejan a Ethan al borde de la muerte.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Also on&lt;/s0&gt; Xbox Series X/S, PlayStation VR2, PlayStation 4, PC</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T143714Z" creationid="david" creationdate="20230516T143714Z">
        <seg>&lt;s0&gt;También  en&lt;/s0&gt; Xbox Series X/S, PlayStation VR2, PlayStation 4, PC</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Developer&lt;/s0&gt; Capcom</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T143950Z" creationid="david" creationdate="20230516T143950Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Desarrolladora&lt;/s0&gt; Capcom</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Hiroshi Tamura:&lt;/s0&gt; For the remake, we wanted to pay great attention to the sound throughout the game.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T150537Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T150537Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Hiroshi Tamura:&lt;/s0&gt; Para la nueva versión, queríamos prestar mucha atención al sonido en todo el juego.¶</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Kota Suzuki:&lt;/s0&gt; As Tamura said, we needed to respect the original as we created something new for the remake.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T174453Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T174453Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Kota Suzuki:&lt;/s0&gt; Como ha dicho Tamura, teníamos que respetar el original a la vez que creaar algo nuevo para la nueva versión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Publisher&lt;/s0&gt; Capcom</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T143944Z" creationid="david" creationdate="20230516T143756Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Editora&lt;/s0&gt; Capcom</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Rating&lt;/s0&gt; Mature</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T093143Z" creationid="david" creationdate="20230516T144543Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Clasificación&lt;/s0&gt; Adulta (+18)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Release&lt;/s0&gt; &lt;t1&gt;March 24, 2023&lt;/t1&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T144008Z" creationid="david" creationdate="20230516T144008Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Lanzamiento&lt;/s0&gt; &lt;t1&gt;24 de marzo de 2023&lt;/t1&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Reviewed on&lt;/s0&gt; PlayStation 5</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T143647Z" creationid="david" creationdate="20230516T143647Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Analizado en&lt;/s0&gt; PlayStation 5</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; I share the same feelings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135840Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135840Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; Pienso lo mismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; The fights with the enemies in the remake of the RE4 are very interactive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T184207Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T184207Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; Los combates con los enemigos en la nueva versión de RE4 son muy interactivos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; There's a lot of music that I like and listen to.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135158Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135158Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; Hay un montón de música que me gusta y escucho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; There's no song that we used as-is from the original.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175529Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175529Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; No hay ninguna canción del original que hayamos usado tal cual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; There's nothing like a main theme for the whole game.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181352Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181352Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Suzuki:&lt;/s0&gt; No hay nada como un tema principal para todo el juego.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura: &lt;/s0&gt;For that sound, the impact, the feel of that sound is something we paid a great deal of attention to.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180320Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180320Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura: &lt;/s0&gt;Prestamos mucha atención a ese sonido, a su impacto y a su sensación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura: &lt;/s0&gt;This enemy appeared in one of the trailers, but Del Lago.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175049Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175049Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura: &lt;/s0&gt;Este enemigo apareció en uno de los trailers, pero Del Lago.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; Almost all of them are recreated from scratch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T174310Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T174310Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; Casi todos ellos se recrearon desde cero.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; An easy one to give as an example would be the environmental sounds that help build space.  We gave a lot of attention to that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T153130Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T153130Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; Un ejemplo fácil que poner serían los sonidos ambientales que ayudan a construir el espacio. Le hemos prestado mucha atención.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; Even with the power of today's high-end machines, to help reduce processing load, culling is used.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185836Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185836Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; Incluso con la potencia de las máquinas de gama alta de hoy en día, para ayudar a reducir la carga de procesamiento, se utiliza la eliminación selectiva.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; For fans that played the original RE4, I hope they feel a sense of comfort [and] understand just how much care we paid to the original as we created this remake.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135700Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135700Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; Espero que los fans de la versión original de RE4 se sientan reconfortados y además comprendan el cuidado que hemos puesto en el original a la hora de crear esta nueva versión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; I play games, so when I think about sounds, I find myself thinking of games.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T144542Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T144542Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; Suelo jugar a videojuegos, así que cuando pienso en los sonidos, me topo con los juegos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; In the past, it's been used partially in titles like Village.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T135943Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T135943Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Tamura:&lt;/s0&gt; En el pasado, se ha utilizado parcialmente en títulos como Village.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>About Game Informer's review system</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T154832Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T154832Z">
        <seg>Sobre el sistema de análisis de Game Informer</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Across the board, the cast has received an overhaul, making the protagonists more likable, the enemies more menacing, and the twisting threads of the plot somewhat more coherent – all the while never losing what made the original story so fun in the first place.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095957Z" creationid="david" creationdate="20230516T140235Z">
        <seg>En general, todo el elenco ha sido renovado, haciendo que los protagonistas sean más simpáticos, los enemigos más amenazantes y los hilos entrelazados de la trama, algo más coherentes, sin perder nunca lo que hacía que la historia original fuera tan divertida en primer lugar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Again, we referenced the original, ascertained what the essence of the sound was, and recreated it in a way that respects the original.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T174912Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T174912Z">
        <seg>Una vez más, hemos tomado como referencia el original y hemos averiguado cuál era la esencia del sonido para recrearlo respetando el original.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>All Rights Reserved.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T143833Z" creationid="david" creationdate="20230516T143833Z">
        <seg>Todos los derechos reservados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>All of this in the remake is made with ambisonic techniques.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T153448Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T153411Z">
        <seg>Todo esto en la nueva versión se hace con técnicas ambisonic.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>All the while, monsters, gore, and death follow.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095305Z" creationid="david" creationdate="20230516T135829Z">
        <seg>Todo eso mientras los monstruos, el "gore" y la muerte te persiguen.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Also, even for a battle starting, there's more than just spotting an enemy in front of you.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185146Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185146Z">
        <seg>Además, incluso para una batalla que comienza, hay algo más que ver a un enemigo frente a ti.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Also, for instance, if there's many enemies around you, then the music might be arranged slightly, or maybe the number of instruments might increase.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185421Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185421Z">
        <seg>También, por ejemplo, si hay muchos enemigos a tu alrededor, la música podría cambiar ligeramente, o tal vez el número de instrumentos podría aumentar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Also, in the remake, we use a feature called room portal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T083355Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T083355Z">
        <seg>Además, en la nueva versión usamos una función llamada portal de sala.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Also, the original RE4 had a balance of horror and drama and as a whole, was a highly entertaining experience.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135918Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135918Z">
        <seg>Además, el RE4 original tenía un equilibrio entre terror y drama y, en conjunto, era una experiencia muy entretenida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Also, there's the sound of the wind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T153937Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T153937Z">
        <seg>También tenemos el sonido del viento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Also, we made sure to balance the low end to add to that impact.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181045Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181045Z">
        <seg>Además, nos aseguramos de equilibrar los graves para aumentar el impacto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>And don't get me started on the game's brutally gross gore system; blasting off heads and arms and even shooting enemies entirely in half as blood flows like confetti out of a pinata has rarely looked this fantastically disgusting.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T094201Z" creationid="david" creationdate="20230516T134011Z">
        <seg>Y no me hagas hablar del brutalmente repugnante sistema de "gore" de este juego; el hecho de arrancar cabezas y brazos e incluso partir en dos a los enemigos mientras la sangre fluye como el confeti de una piñata rara vez se ha visto tan fantásticamente asqueroso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>And for some tracks, we've taken a different approach.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180018Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180018Z">
        <seg>Para algunas otras pistas, hemos adoptado un enfoque diferente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>And if you're outside, the wind has a speed and direction calculated by the GPU in real-time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T154337Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T154337Z">
        <seg>Si estás fuera, el viento tiene una velocidad y dirección calculada por la GPU en tiempo real.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>And much of that charm is retained here, but with the addition of much sharper writing and better characterization.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095849Z" creationid="david" creationdate="20230516T140001Z">
        <seg>Y gran parte de ese encanto sigue ahí, pero con el añadido de una escritura más aguda y una mejor caracterización de personajes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>And so, while I think it can show you why Resident Evil 4 was fun, goofy, and endearing, if you're someone interested in just why this old game has such an enduring legacy – especially one strong enough to warrant such a massively expensive remake – your best bet is to still play the original, to try and put your mind in a pre-Resident Evil 4 world to understand how that game could change everything.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101506Z" creationid="david" creationdate="20230516T142558Z">
        <seg>Así que, aunque creo que puede mostrarte por qué Resident Evil 4 era divertido, absurdo y entrañable, si te interesa saber por qué este viejo juego tiene un legado tan perdurable (sobre todo tan fuerte como para justificar un remake tan caro), lo mejor que puedes hacer es jugar al original para intentar poner tu mente en un mundo anterior a Resident Evil 4 y entender cómo ese juego pudo cambiarlo todo..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>And that space is the most interesting place this remake can occupy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T143137Z" creationid="david" creationdate="20230516T143137Z">
        <seg>Y ese espacio es el lugar más interesante que esta nueva versión puede ocupar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>And that's important.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T141006Z" creationid="david" creationdate="20230516T141006Z">
        <seg>Y eso es importante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>And weather sounds, such as rain falling.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T155329Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T155329Z">
        <seg>También hay sonidos meteorológicos, como el de la lluvia al caer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>And, like an ultramarathon runner, Village maintains this thrilling pace until its closing credits.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230531T085053Z" creationid="snaxi" creationdate="20230531T085053Z">
        <seg>Y, como si de un corredor de ultramaratón se tratase, Village mantiene este ritmo trepidante hasta los créditos finales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Another example is, say you've got grass on the ground and trees swaying and rustling.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T154930Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T154930Z">
        <seg>Digamos que otro ejemplo es que hay hierba en el suelo y árboles que se mecen y crujen.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Are there any new music tracks in RE4?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175347Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175347Z">
        <seg>¿Hay nuevos temas musicales en RE4?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a lifelong fan of the original, seeing some of my favorite levels and combat arenas recreated 1:1 on the PlayStation 5 was novel and fun.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095410Z" creationid="david" creationdate="20230516T134352Z">
        <seg>Como un fan de toda la vida del original, ver algunos de mis niveles favoritos y arenas de combate recreadas a escala idéntica en PlayStation 5 fue novedoso y divertido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a personal hobby, these games interest me.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135118Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135118Z">
        <seg>Como afición personal, estos juegos me interesan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As great as this remake is – and let me reiterate, it's incredible – I do not think it will show you why Resident Evil 4 was so groundbreaking.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101136Z" creationid="david" creationdate="20230516T142203Z">
        <seg>Por muy genial que sea este remake (y permitidme reiterar que es increíble), no creo que te muestre por qué Resident Evil 4 fue tan rompedor..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As horrific as the game looks, it's the soundtrack and creepy sound effects that do much of the heavy lifting in building fear and tension.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T143639Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T143639Z">
        <seg>Tan espantoso como se ve el juego, son la banda sonora y los escalofriantes efectos de sonido los que hacen gran parte del trabajo duro para crear miedo y tensión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As it was in 2005, it's a punch-in-the-face type of opening, the game telling you this is how it will be from here on out; get used to it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T093341Z" creationid="david" creationdate="20230516T131645Z">
        <seg>Al igual que en 2005, esto es como un puñetazo en la cara, el juego te dice que así es como va a ser a partir de ahora; así que ajo y agua.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As sound professionals, what iconic sound effects or score stays in your mind?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T144143Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T144143Z">
        <seg>Como profesionales del sonido, ¿qué efectos sonoros o partituras icónicas se os quedan grabados en la mente?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Ashley, in particular, has been rewritten as a real character with emotions, intelligence, and charisma.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T140036Z" creationid="david" creationdate="20230516T140036Z">
        <seg>Ashley, en particular, ha sido reescrita como un personaje real con emociones, inteligencia y carisma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>At that village, all hell breaks loose.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095133Z" creationid="david" creationdate="20230516T135217Z">
        <seg>En ese pueblo, se desata el infierno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>At the same time, we are releasing the remake as a new game in 2023, using the latest technology.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T151721Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T151721Z">
        <seg>Al mismo tiempo, lanzamos la nueva versión en 2023 como si fuese un juego nuevo, con lo último en tecnología.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Battlefield, or Call of Duty, things like that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T134819Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T134819Z">
        <seg>Battlefield, o Call of Duty, cosas así.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Be sure to click the banner below to visit our Resident Evil 4 cover story hub filled with exclusive features and videos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T141619Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T141619Z">
        <seg>No dejes de hacer clic en la siguiente caja para visitar nuestra portada de Resident Evil 4, repleta de artículos y vídeos exclusivos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Before joining Game Informer he freelanced for outlets such as Polygon, Vice, USG, and Rolling Stone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T145023Z" creationid="david" creationdate="20230516T145023Z">
        <seg>Antes de unirse a Game Informer, trabajó como freelance para medios como Polygon, Vice, USG y Rolling Stone.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Between the musical score and sound design, what emotions do you hope to draw out from players?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135544Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135544Z">
        <seg>Entre la partitura y el diseño sonoro, ¿qué emociones esperas causar en los jugadores?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Blake Hester has been writing about the video game industry since 2015.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T144709Z" creationid="david" creationdate="20230516T144709Z">
        <seg>Blake Hester escribe sobre la industria del videojuego desde 2015.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But as a love letter to one of the greatest games of all time, as a new historical artifact that reinforces why the source material was so landmark in the first place, this new trek through the Spanish countryside is as good as it gets and makes a great game that much better.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T102234Z" creationid="david" creationdate="20230516T143418Z">
        <seg>Pero como carta de amor a uno de los mejores juegos de todos los tiempos, como nuevo artefacto histórico que refuerza por qué el material original era tan emblemático en primer lugar, este nuevo viaje por la campiña española no puede ser mejor y hace de un gran juego algo mucho mejor</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But at the same time, there's also a lot of other sounds that need to be played, and a lot of those are very important as well.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180844Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180844Z">
        <seg>A la vez que este hay muchos otros sonidos que tienen que sonar, y muchos de ellos son también muy importantes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But for instance, in this remake, if we have a Ganado behind a wall that the player can't possibly see or get to, then from a graphics standpoint, it's fine to turn off, so we cull it, but at the same time, we create another purely sound object in its place.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T073236Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T073236Z">
        <seg>Sin embargo, en esta nueva versión, si tenemos un Ganado detrás de un muro que el jugador no puede ver o al que no puede llegar desde un punto de vista gráfico, está bien apagarlo, así que lo eliminamos, pero, al mismo tiempo, creamos otro objeto puramente sonoro en su lugar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But if there's a wall between you and the enemy, you shouldn't be able to hear that from the right.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T135556Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T135521Z">
        <seg>Pero si hay un muro entre tú y el enemigo, no deberías poder oírlo desde la derecha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But if we made the sound as realistic as we could here, we would lose the essence of RE4.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T152055Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T152055Z">
        <seg>Pero si hiciéramos aquí el sonido tan realista como pudiésemos, perderíamos la esencia de RE4.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But importantly, it doesn't overwrite its predecessor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T102025Z" creationid="david" creationdate="20230516T143229Z">
        <seg>Pero lo más importante es que no anula a su predecesor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But roughly speaking, probably about 30% of the tracks keep a melody line from the original or arrange a phrase from the original.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175600Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175600Z">
        <seg>Pero a grandes rasgos, probablemente el 30% de los temas conservan una línea melódica del original o arreglan una frase del original.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But the director told me it was too new sounding and asked that I try and create the feeling of an old village while aligning it with modern trends.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181703Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181703Z">
        <seg>Pero el director me dijo que sonaba demasiado a nuevo y me pidió que intentara crear la sensación de un pueblo antiguo y, al mismo tiempo, adaptarlo a las tendencias modernas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But the way room portal is implemented, it's an implementation similar to things like middleware.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T140145Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T140145Z">
        <seg>Pero la forma en la que se implementa el portal de salas es una implementación similar a cosas como el middleware.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>But to help build an atmosphere of fear, we did decide on different tones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181456Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181456Z">
        <seg>Sin embargo, para ayudar a crear una atmósfera de miedo, sí que decidimos usar diferentes tonos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>By doing that, we can instill fear from things you can't see but can hear and also create atmospheric sounds, which we both treated with a lot of care in the remake.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T073448Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T073448Z">
        <seg>De este modo, podemos infundir miedo con cosas que no se ven pero se oyen, y también crear sonidos atmosféricos que ambos tratamos con mucho mimo en la nueva versión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Can we expect more audio tricks to be played on players?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185702Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185645Z">
        <seg>¿Podemos esperar más pistas de audio en los reproductores?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Can you discuss what that means, with examples, and why that's important to the team?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T150335Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T150335Z">
        <seg>¿Puedes explicar qué significa eso, con ejemplos, y por qué es importante para el equipo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Culling is a necessary process.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T190120Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T190120Z">
        <seg>La eliminación selectiva es un proceso necesario.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Despite my constant anxiety, I had so much fun that I welcomed every major combat encounter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T094324Z" creationid="david" creationdate="20230516T133533Z">
        <seg>Pese a mi ansiedad constante, me lo estaba pasando tan bien que recibía con los brazos abiertos cada gran enfrentamiento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Doing this allows sound occlusion and diffraction to be naturally stimulated.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T135330Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T135330Z">
        <seg>De este modo, se estimula de forma natural la oclusión y difracción del sonido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Environmental sound is made up of 'outside' and 'inside' sounds, which form the base of tone of that space or room tone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T153318Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T153318Z">
        <seg>El sonido ambiental se compone de sonidos "exteriores" e "interiores", que forman la base del tono de ese espacio o habitación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Especially by the time I unlocked the more powerful weapons – shoutout to my semi-automatic shotgun – blowing through scores of enemies felt fantastic.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T093654Z" creationid="david" creationdate="20230516T133811Z">
        <seg>Especialmente cuando desbloqueé las armas más poderosas (un saludo a mi escopeta semiautomática), ya que acabar con hordas de enemigos se sentía fantástico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Ethan Winters discovers this within minutes of setting foot in this isolated village at the foot of a medieval castle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230531T084755Z" creationid="snaxi" creationdate="20230531T084712Z">
        <seg>Ethan Winters lo descubre tras unos minutos de poner los pies en esta aldea desolada a los pies de un castillo medieval.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Finding a balance between those two aspects to produce RE4's sound is a difficult task, but that's the goal we, the sound team, set when we created the sound for this game.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T151811Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T151811Z">
        <seg>Encontrar un equilibrio entre esos dos aspectos para producir el sonido de RE4 es una tarea difícil, pero ese es el objetivo que nos marcamos nosotros, el equipo de sonido, cuando creamos el sonido de este juego.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For RE4, there's a lot of freedom there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T184525Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T184525Z">
        <seg>Para RE4, hay mucha libertad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For Star Wars, I love Episode 3 so much!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135500Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135500Z">
        <seg>De Star Wars me encanta el episodio 3</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For example, each area of the game, like the village at the beginning.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181538Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181538Z">
        <seg>Por ejemplo, cada zona del juego, como el pueblo al principio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For example, maybe a track in the original had a very strong horror feel that we instead went with a little more dramatic direction for it in the remake.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180105Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180105Z">
        <seg>Por ejemplo, puede que un tema del original tuviera un carácter terrorífico muy marcado, pero en la nueva versión hemos optado por una dirección más dramática.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For gunshot sounds, I really like the ones in Ubisoft's The Division.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135011Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135011Z">
        <seg>Para los sonidos de disparos, me gustan mucho los de The Division de Ubisoft.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, the save theme, the merchant music; those are arrangments of the original music in the RE4.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T173341Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T173341Z">
        <seg>Por ejemplo, la música de guardado o la música de compra son arreglos de la música original de RE4.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, we have definitions for statuses like 'no enemies,' 'enemy close, but hasn't noticed the player,' or the neutral, warning or battle status.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185019Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185019Z">
        <seg>Por ejemplo, tenemos definiciones para estados como "sin enemigos", "enemigo cerca, pero no se ha dado cuenta de la presencia del jugador", o el estado neutral, de advertencia o de batalla.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For players who are playing RE4 for the first time with this remake, I hope they feel the quality of this remake aligns with things like the RE2 remake and Village, which were regarded very highly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135829Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135829Z">
        <seg>Para los jugadores que jueguen a RE4 por primera vez con esta nueva versión, espero que sientan que tiene una calidad a la altura de la nueva versión de RE2 y Village, que fueron muy bien acogidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For the Ganado music I touched upon earlier, that concept was using a lot of noise sounds, but for another track, it could be an irregular rhythm or a creepy sound that almost sounds like a voice.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175934Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175934Z">
        <seg>Para la música de los Ganado que he mencionado antes, el concepto era utilizar muchos sonidos de ruido, pero para otra pista, podría ser un ritmo irregular o un sonido espeluznante que casi suena como una voz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For the first time since 2005, &lt;a0&gt;Resident Evil 4 is scary again, and I couldn't be happier&lt;/a0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T133427Z" creationid="david" creationdate="20230516T133427Z">
        <seg>Por primera vez desde 2005, &lt;a0&gt;Resident Evil 4 vuelve a dar miedo, y no podría estar más feliz&lt;/a0&gt;.




</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For the music, can you discuss the unique challenges of iterating on an existing score?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T172001Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T172001Z">
        <seg>En cuanto a la música, ¿podrías hablarnos de los retos que supone repetir una partitura ya existente?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For the sound effects for the enemies, was everything re-recorded from scratch?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T174251Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T174251Z">
        <seg>Para los efectos de sonido de los enemigos, ¿se volvió a grabar todo desde cero?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For the sound of a gun shooting, the closer and closer you get to a realistic gunshot, the less and less it starts to feel good as you play the game.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T155748Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T155748Z">
        <seg>En cuanto al sonido de un arma al disparar, cuanto más te acercas a un disparo realista, menos empieza a gustarte mientras juegas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For the sounds that are based in the original, I think some fans out there might be able to tell which ones they are once they hear them in the game.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T174938Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T174938Z">
        <seg>En cuanto a los sonidos que se basan en el original, creo que algunos aficionados podrán saber cuáles son una vez que los oigan en el juego.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For the sounds we recreated from scratch, we didn't just create any sounds we wanted.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T174812Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T174812Z">
        <seg>De los sonidos que recreamos desde cero, no creamos así porque sí los que nosotros queríamos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For the village, when I was first making the music, I was using a hybrid approach, using things like some modern synthesizers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181627Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181627Z">
        <seg>Cuando empecé a hacer música para el pueblo, utilizaba un enfoque híbrido, con sintetizadores modernos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For things that inspire me, I would say that's usually the music from movies and dramas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135219Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135219Z">
        <seg>En cuanto a lo que me inspira, diría que suele ser la música de películas y dramas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For this remake, we implemented it in a way we could use it throughout the whole game.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T143448Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T143448Z">
        <seg>Para esta nueva versión, lo hemos implementado de forma que podamos utilizarlo en todo el juego.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>From a technical standpoint, every area in the game exists as one of these rooms.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T143758Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T143758Z">
        <seg>Desde un punto de vista técnico, cada zona del juego existe como una de estas salas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>From a visual and level design perspective, the Resident Evil 4 remake knows precisely when to be nostalgic and when to be fresh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095356Z" creationid="david" creationdate="20230516T134249Z">
        <seg>Desde la perspectiva visual y de diseño de niveles, el remake de Resident Evil 4 sabe con precisión cuándo ser nostágico y cuándo ser fresco.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>From the jump, the remake overwhelms you with danger.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T093245Z" creationid="david" creationdate="20230516T131640Z">
        <seg>Desde el principio, el remake te inunda con el peligro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Game Informer: A goal for the Resident Evil 4 remake is to create more believable soundscapes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T144851Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T144851Z">
        <seg>Game Informer: Uno de los objetivos de la nueva versión de Resident Evil 4 es crear campos de sonido más creíbles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Gameplay has been expanded – namely, you can walk and aim your gun at the same time now, as well as the aforementioned parrying and new melee options – which makes the already-great bones of RE4 feel modern and fresh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T094257Z" creationid="david" creationdate="20230516T133644Z">
        <seg>La jugabilidad se ha expandido (concretamente, ahora puedes caminar y apuntar con tu arma al mismo tiempo, además de los mencionados contraataques y nuevas opciones de combate cuerpo a cuerpo), lo cual hace que la base ya genial de RE4 se sienta moderna y fresca.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Going back to the direct pass, in this game, depending on the thickness or density of the wall, how much you can hear through walls will be adjusted appropriately.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T135756Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T135756Z">
        <seg>Volviendo al pase directo, en este juego, dependiendo del grosor o densidad de la pared, se ajustará adecuadamente cuánto se oye a través de las paredes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>How did you create the sound of the las plaga exploding from a Ganado neck?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180429Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180429Z">
        <seg>¿Cómo creaste el sonido de la explosión de las plagas del cuello de un Ganado?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>How did you decide it fit into the existing soundtrack?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175503Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175503Z">
        <seg>¿Cómo decidiste que encajaba en la banda sonora existente?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>How do you feel the RE4 soundtrack stands apart from other entries in terms of how it builds and maintains a tense and unsettling atmosphere?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T184030Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T184030Z">
        <seg>¿En qué crees que se diferencia la banda sonora de RE4 de la de otras entregas a la hora de crear y mantener una atmósfera tensa e inquietante?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>How fun is it messing with players using sound?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185734Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185734Z">
        <seg>¿Es divertido meterse con los jugadores mediante el sonido?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I am a freak, and the Resident Evil 4 remake indulged my sick love of virtual gore.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T094231Z" creationid="david" creationdate="20230516T134154Z">
        <seg>Soy un rarito y esa nueva versión de Resident Evil 4 ha complacido mi amor enfermizo por el "gore" virtual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I could write a metaphorical book about all the ways I love the Resident Evil 4 remake, but it might be simplest to tell you to look down at the score at the bottom of this page and sum it up like this: if you loved Resident Evil 4 in the past, you will love this remake.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T100230Z" creationid="david" creationdate="20230516T140343Z">
        <seg>Podría escribir un libro metafórico sobre todas las formas en las que adoro este remake de Resident Evil 4, pero quizás sea más sencillo decirte que mires la nota que le he puesto en la parte inferior de esta página y resumirlo así: si amaste Resident Evil 4 en su momento, amarás este remake.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I gave a lot of thought into what to carry over from the original, what new to add.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T172311Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T172311Z">
        <seg>Pensé mucho qué coger del original y qué añadir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I hope the players feel that and that when they complete the game, they look back and can say it was both scary and fun.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T140109Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T140109Z">
        <seg>Espero que los jugadores tengan esa sensación y que para cuando acaben le juego puedan mirar atrás y decir que fue escalofriante a la vez que divertido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I think tone is incredibly important, which is why it's an area I gave especially a lot of attention to as I created the music.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T174155Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T174155Z">
        <seg>Creo que el tono es increíblemente importante, por lo que es un campo al que le presté mucha atención cnforme creaba la música.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I think you'll find the soundtrack has a lot of variety throughout.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180151Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180151Z">
        <seg>Creo que veréis que a lo largo de la banda sonora hay mucha variedad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I want fans of the original to pick up on those and feel happy hearing something familiar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T173612Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T173612Z">
        <seg>Quiero que lso fans de la versión original lo pillen y se sientan bien al escichar algo que les resulte familiar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I've been an RE4 fan since the original.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T172208Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T172208Z">
        <seg>He sido un fan de RE4 desde el original.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I've seen some of the sessions where they've spoken at GDC, and a lot of it impresses me.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T134918Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T134918Z">
        <seg>He visto algunas de las sesiones en las que han intervenido en la GDC, y muchas de ellas me impresionan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If an enemy was on the other side of the right wall and, for example, yelled, a direct pass processing these sounds would place the sound source to your right.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T135442Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T135442Z">
        <seg>Si un enemigo se encontrara al otro lado de la pared derecha y, por ejemplo, gritara, el procesamiento directo de estos sonidos situaría la fuente sonora a tu derecha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If anything, this new version reinforces why the original Resident Evil 4 is a game people should still seek out, play, or at least watch and learn about.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T102056Z" creationid="david" creationdate="20230516T143301Z">
        <seg>En todo caso, esta nueva versión refuerza por qué el Resident Evil 4 original es un juego que la gente debería seguir buscando, jugando o, al menos, viendo y aprendiendo sobre él.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If it wasn't, it wouldn't be able to play sounds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T144024Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T144024Z">
        <seg>De lo contrario, no se podría producir sonidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If so, how many?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175434Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175434Z">
        <seg>Si los hay, ¿se puede saber cuántos?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you're inside a room, you're going to hear the sound of the wind the closer you are to an opening in that room, like a window or door.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T154148Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T154148Z">
        <seg>Si estás dentro de una habitación, escucharás el sonido del viento cuanto más creca estés de una abertura, como una ventana o una puerta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you're surrounded by enemies, and you start hearing that sound, then in the game you are probably in quite a lot of danger.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180539Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180539Z">
        <seg>Si estás rodeado de enemigos y empiezas a oír ese sonido, entonces es probable que en el juego corras gran peligro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In a lot of games, it can be linear; you will fight an enemy here, and when you beat it, you proceed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T184348Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T184348Z">
        <seg>En muchos juegos, puede ser lineal; lucharás contra un enemigo aquí, y cuando lo venzas, podrás avanzar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In a lot of instances, depending on the player's behavior, it's not possible to predict where the player will fight with the enemy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T184235Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T184235Z">
        <seg>En muchos casos, dependiendo del comportamiento del jugador, no es posible predecir dónde luchará con el enemigo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In addition to that, you have the stationary, selected, and unique environmental sound.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T155221Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T155221Z">
        <seg>Además, tienes un sonido ambiental fijo, seleccionado y único.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the real world, that yell would sound like it's coming from the open door in front of you.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T135627Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T135627Z">
        <seg>En el mundo real, ese grito sonaría como si viniera de la puerta abierta frente a ti.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Is room portal unique to this title, or has it been used in other RE games?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T135845Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T135845Z">
        <seg>¿El portal de habitaciones es exclusivo de este título o se ha utilizado en otros juegos de RE?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Is there a particular enemy you were excited to revisit and update?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175012Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175012Z">
        <seg>¿Hay algún enemigo en particular que le entusiasmara volver a visitar y actualizar?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It breaks up in-game rooms into values depending on acoustics and then adds what's called a 'portal' to openings, such as a door or a window to connect rooms.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T083749Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T083749Z">
        <seg>Divide las salas del juego en valores en función de la acústica y luego añade lo que se llama un "portal" a las aberturas, como una puerta o una ventana para conectar las salas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It can't come out in the same time, space, and context as the first Resident Evil 4.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101242Z" creationid="david" creationdate="20230516T142408Z">
        <seg>No puede salir en la misma época, espacio y contexto que el primer Resident Evil 4.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It doesn't have a lot of sounds, but it took a lot of trial and error to find that sound, like its cry, that felt right for Del Lago.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175206Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175206Z">
        <seg>No tiene muchos sonidos, pero se necesitó mucho ensayo y fallos para encontrar ese sonido, igual que su grito, que encajase bien para Del Lago.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is a love letter to a game that fans know up, down, left, right, and center, a faithful recreation at all the right moments, but with expert refinements and modern sensibilities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T140653Z" creationid="david" creationdate="20230516T140653Z">
        <seg>Es una carta de amor a un juego que los fanáticos conocen de arriba a abajo, de izquierda a derecha y en todos los sentidos, una recreación fiel en los momentos adecuados, pero con refinamientos expertos y sensibilidades modernas..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It just can't.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101146Z" creationid="david" creationdate="20230516T142232Z">
        <seg>Simplemente no puede</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It takes a lot of manual work to create each room, so in past titles, it was used sparingly to enhance certain areas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T143413Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T143413Z">
        <seg>Se necesita mucho trabajo manual para crear cada habitación, por lo que en títulos anteriores se utilizaba con moderación para realzar determinadas zonas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It's a refinement, not a reinvention.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101908Z" creationid="david" creationdate="20230516T143058Z">
        <seg>Es un perfeccionamiento, no una reinvención.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It's also a radical reimagining when it needs to be, a wonderfully fun game fully confident in its ability to remake one of the best games of all time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T140853Z" creationid="david" creationdate="20230516T140853Z">
        <seg>También es una reinterpretación radical cuando es necesario, un juego maravillosamente divertido que confía plenamente en su capacidad para reinventar uno de los mejores juegos de todos los tiempos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It's an enemy that you fight while on the water, so it took a lot of work to create a sound that gives life to the character and also stands out from the environmental sounds occurring around you at the time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175258Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175258Z">
        <seg>Es un enemigo contra el que luchas mientras estás en el agua, así que costó mucho trabajo crear un sonido que diera vida al personaje y que además destacara de los sonidos ambientales que se producen a tu alrededor en ese momento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It's campy, goofy, and over-the-top.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095820Z" creationid="david" creationdate="20230516T135917Z">
        <seg>El juego es ridículamente exagerado y desmesurado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It's incredible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T131724Z" creationid="david" creationdate="20230516T131724Z">
        <seg>Es increíble.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It's not only one of the best action games in recent memory; it's the best Resident Evil since, well, probably the original Resident Evil 4.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T102718Z" creationid="david" creationdate="20230516T131516Z">
        <seg>No es solo uno de los mejores juegos de acción que se recuerden; es el mejor Resident Evil desde, probablemente, el Resident Evil 4 original.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Lately, some things that I've seen where the music impressed me was, well, maybe it's not so recent, but &lt;e1&gt;Tenet&lt;/e1&gt; and a drama series called &lt;e2&gt;Dark&lt;/e2&gt;, which has a really great opening track.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135339Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135339Z">
        <seg>Últimamente, algunas cosas que he visto donde la música me impresionó fue, bueno, tal vez no es tan reciente, pero &lt;e1&gt;Tenet&lt;/e1&gt; y una serie dramática llamada &lt;e2&gt;Dark&lt;/e2&gt;,  que tiene un gran tema de apertura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Leon's nightmare takes him through the remote village, into the bowels of a baroque castle hoarded over by a ghoulish Napoleon wannabe, and then finally onto the shores of a military stronghold.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095219Z" creationid="david" creationdate="20230516T135756Z">
        <seg>La pesadilla de Leon le lleva a través del remoto pueblo, a las entrañas de un castillo barroco acaparado por un macabro aspirante a Napoleón y, finalmente, a las costas de una fortaleza militar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Let me explain a little more what that means.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T150810Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T150810Z">
        <seg>Déjame explicar algo más lo que significa eso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Let's start with the former: unequivocally, if you are a fan of Resident Evil 4, you must play the remake.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T131633Z" creationid="david" creationdate="20230516T131633Z">
        <seg>Empecemos por los primeros: inequívocamente, si eres fan de Resident Evil 4, debes jugar al remake.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Making the sound feel good, as well as keeping a sense of reality, in addition to having those two points coexist with each other, were some areas that we gave a lot of care to.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T150653Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T150653Z">
        <seg>Cuidamos mucho el sonido, la sensación de realidad y la coexistencia de ambos aspectos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>March 24, 2023 (PlayStation 5, Xbox Series X/S, PlayStation 4, PC),</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T144616Z" creationid="david" creationdate="20230516T144616Z">
        <seg>24 de marzo de 2023 (PlayStation 5, Xbox Series X/S, PlayStation 4, PC),</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>More Info</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T144651Z" creationid="david" creationdate="20230516T144625Z">
        <seg>Más información</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Most importantly, he was slightly off-center to the left.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T100819Z" creationid="david" creationdate="20230516T141254Z">
        <seg>Y lo que es más importante, estaba ligeramente descentrada hacia la izquierda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Music by Hans Zimmer, or John William's Star Wars music.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135428Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135428Z">
        <seg>Música de Hans Zimmer, o la música de Star Wars de John William.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Nevertheless, I welcomed every new addition as much as I did the old standbys.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095429Z" creationid="david" creationdate="20230516T134647Z">
        <seg>No obstante, recibí de buena manera cada uno de los nuevos añadidos, igual que lo hice con las partes de siempre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>No matter what area, this is the base.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T153554Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T153439Z">
        <seg>No importa qué area sea, esta es la base.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>None of the sounds have been used as-is from the original, but we have some sounds which have been arranged or modified from the original RE4 and used in the remake.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T174407Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T174407Z">
        <seg>Ninguno de los sonidos ha sido utilizado tal cual del original, pero tenemos algunos sonidos que han sido arreglados o modificados del RE4 original y utilizados en la nueva versión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Not all monsters hide in the shadows.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230531T084604Z" creationid="snaxi" creationdate="20230531T084604Z">
        <seg>No todos los monstruos se esconden en las sombras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Of that, some of it is music remade while keeping the original concept.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175710Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175710Z">
        <seg>De eso, una parte es música rehecha manteniendo el concepto original.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Oftentimes that disables all the sounds that object would make, as well.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185959Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185959Z">
        <seg>A menudo eso también desactiva todos los sonidos que el objeto haría, .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the other hand, for example, the music when battling a Ganado, in the original RE4 it used a lot of noise-type sounds, which was really innovative for a horror game at the time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T173706Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T173706Z">
        <seg>Por otro lado, por ejemplo, la música al luchar contra un Ganado en el RE4 original utilizaba muchos sonidos tipo ruido, lo que era realmente innovador para un juego de terror de la época.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Or better, you can watch a few minutes of a Let's Play or read one of the thousands of articles about it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101747Z" creationid="david" creationdate="20230516T142818Z">
        <seg>O mejor aún, puedes ver unos cuantos minutos de un gameplay o leer uno de los miles de artículos que hay sobre el juego. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Perhaps the most elbow grease went into rewriting the game's story, though the narrative beats are all the same.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T094947Z" creationid="david" creationdate="20230516T134944Z">
        <seg>Quizás el mayor esfuerzo fue reescribir la historia del juego, por mucho los momentos clave de la trama sigan siendo los mismos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Period.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T140352Z" creationid="david" creationdate="20230516T140352Z">
        <seg>Punto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Platform:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T144552Z" creationid="david" creationdate="20230516T144552Z">
        <seg>Plataformas:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Point blank.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T140618Z" creationid="david" creationdate="20230516T140531Z">
        <seg>Sin rodeos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Popular Content</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T102616Z" creationid="snaxi" creationdate="20230518T102616Z">
        <seg>Lo más popular</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Products In This Article</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T102405Z" creationid="snaxi" creationdate="20230518T102405Z">
        <seg>Productos en este artículo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Purchase</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T144621Z" creationid="david" creationdate="20230516T144621Z">
        <seg>Comprar</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Quickly following any mention of the original Resident Evil 4 is discussion of its camera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T100724Z" creationid="david" creationdate="20230516T141054Z">
        <seg>Cuando hay cualquier mención al Resident Evil 4 original, enseguida se habla de su cámara..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>RE4, the original, has been played and enjoyed by many players.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T151140Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T151140Z">
        <seg>Muchos jugadores han jugado y disfrutado de RE4, la versión original.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Rather than the fixed camera angles of its predecessors, the original game placed the camera behind Leon's back.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T100754Z" creationid="david" creationdate="20230516T141127Z">
        <seg>En lugar de los ángulos de cámara fijos de sus predecesores, el juego original colocaba la cámara a espaldas de Leon.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Refinement, Not Reinvention</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T143902Z" creationid="david" creationdate="20230516T143902Z">
        <seg>Refinamiento, no reinvención</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Release Date:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T144601Z" creationid="david" creationdate="20230516T144601Z">
        <seg>Fecha de lanzamiento:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Resident Evil 4 (Remake) Review</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T143843Z" creationid="david" creationdate="20230516T143843Z">
        <seg>Resident Evil 4 (Remake) Análisis</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Resident Evil 4 (Remake) Review - Refinement, Not Reinvention - Game Informer</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T102709Z" creationid="david" creationdate="20230516T145102Z">
        <seg>Resident Evil 4 (Remake) Análisis - Perfeccionamiento, no reinvención - Game Informer</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Resident Evil 4 changed the shape of the game industry.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101016Z" creationid="david" creationdate="20230516T142029Z">
        <seg>Resident Evil 4 cambió la forma de la industria del videojuego..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Resident Evil 4's Sound Director And Composer Break Down The Remake's Haunting Soundtrack - Game Informer</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T141939Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T141939Z">
        <seg>El director y compositor de sonido de Resident Evil 4 analizan la inquietante banda sonora de la nueva versión - Game Informer</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Resident Evil Village Review - Resident Evil Village Review – Painting The Ghost Town Red - Game Informer</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230531T085825Z" creationid="snaxi" creationdate="20230531T085825Z">
        <seg>Reseña de Resident Evil Villageinting The Ghost Town Red - Game Informer</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Running for my life, terrified of the chainsaw-wielding maniac chasing me through crowds of nasty folks, all the while desperately shooting at enemy kneecaps, parrying incoming projectiles, and running in and out of houses as my scarce ammo count gets closer and closer to zero was tense in a way this level hasn't been since I was a kid.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T131647Z" creationid="david" creationdate="20230516T131647Z">
        <seg>Correr por mi vida, aterrorizado por el maníaco de la motosierra que me perseguía entre una multitud de gente desagradable, mientras disparaba desesperadamente a las rótulas enemigas, esquivaba los proyectiles entrantes y entraba y salía de las casas a medida que mi escasa munición se acercaba cada vez más a cero, me ponía tenso de una forma que no me ocurría en este nivel desde que era niño.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>So instead, we've used modern techniques to express the same nuances that the original did.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T173937Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T173937Z">
        <seg>En su lugar, hemos usado técnicas modernas para expresar los mismos matices que el original.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>So we balance the realism of the sound of the environment with sounds of action that have been created to feel good, and that contrast leads to a better experience overall.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T171926Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T171926Z">
        <seg>Así que equilibramos el realismo del sonido del entorno con sonidos de acción que han sido creados para sentirse bien, y ese contraste conduce a una mejor experiencia en general.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>So we continually checked with, for instance, the producer, the director, on how far to take changes and when to pull back as we created the sound for the remake.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T152717Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T152717Z">
        <seg>Así que consultamos continuamente, por ejemplo, con el productor y el director, mientras creábamos el sonido para la nueva versión, dónde podíamos introducir cambios y cuándo debíamos abstenernos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>So we had to figure out how to deliver that information to the player among all the other sounds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180934Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180934Z">
        <seg>Así que tuvimos que encontrar la manera de hacer llegar esa información al jugador entre todos los demás sonidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>So we spent a lot of care in creating an interactive music system.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T184557Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T184557Z">
        <seg>Por eso nos hemos esforzado mucho en crear un sistema de música interactiva.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>So, at the Capcom studio, we did things like play an acoustic guitar with a violin bow or had a piano that wasn't being used brought into the studio, and used things like nails to set up what is called a 'prepared piano' and played that, and processed sounds of things like rocks being scraped and used those in music tracks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181857Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181857Z">
        <seg>Así, en el estudio de Capcom, hicimos cosas como tocar una guitarra acústica con un arco de violín o traer al estudio un piano que no se estaba utilizando, y también usamos clavos para montar lo que se llama un "piano preparado" y lo tocamos, y así procesamos sonidos de cosas como rocas siendo raspadas y los usamos en pistas musicales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Somewhat ironically, it's only as good as it is now because it exists in a post-Resident Evil 4 world.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101306Z" creationid="david" creationdate="20230516T142501Z">
        <seg>De manera algo irónica, solo es tan bueno como lo es ahora porque existe en un mundo posterior a Resident Evil 4.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Sound design is an often overlooked and underappreciated element of many games, but it's an element Capcom takes very seriously in Resident Evil 4.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T142748Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T142748Z">
        <seg>El diseño de sonido es un elemento que a menudo se pasa por alto y está infravalorado en muchos juegos, pero es un elemento que Capcom se toma muy en serio en Resident Evil 4.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>That other characters don't sexually harass her like they did in the original is also a huge improvement.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T140105Z" creationid="david" creationdate="20230516T140105Z">
        <seg>El hecho de que otros personajes no la acosen sexualmente como hacían en el original es una enorme mejora también.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>That the game maintains this tight-gripped action until the credits roll is a feat of game pacing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T093410Z" creationid="david" creationdate="20230516T133341Z">
        <seg>Que el juego mantenga esta acción intensa hasta que aparecen los créditos es un logro en cuanto su estructura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>That the next room might be a complete remix or reinvention of a different area, however, kept me on my toes, as if I knew the subject of the painting, but all the details were in new colors.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095420Z" creationid="david" creationdate="20230516T134507Z">
        <seg>En cambio, que la siguiente habitación fuera una completa mezcla o reinvención de un área distinta, me mantuvo alerta, como si conociese el tema del cuadro, pero todos los detalles hubiesen cambiado de color.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>That will make playing the remake a much richer experience; you can see decades of lessons learned throughout the game industry about how to make a third-person action game thrilling, fun, and mechanically effective reapplied to the source material.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101855Z" creationid="david" creationdate="20230516T143020Z">
        <seg>Eso hará que jugar al remake sea una experiencia mucho más enriquecedora; podrás ver décadas de lecciones aprendidas en la industria del videojuego sobre cómo hacer que un juego de acción en tercera persona sea emocionante, divertido y efectivo mecánicamente reaplicadas al material original.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>That's when you basically turn off any objects in places you can't see, like behind walls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185916Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185916Z">
        <seg>Es cuando básicamente apagas cualquier objeto en lugares que no puedes ver, como detrás de las paredes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The Resident Evil 4 remake is about everything I could've wanted.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T102012Z" creationid="david" creationdate="20230516T143204Z">
        <seg>El remake de Resident Evil 4 es casi todo lo que podría haber querido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The UI sounds, the gunshots, and the interactivity of the background music.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135039Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135039Z">
        <seg>Los sonidos de la interfaz de usuario, los disparos y la interactividad de la música de fondo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The collection of those things is how we expressed the essence of RE4's music.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T183948Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T183948Z">
        <seg>La recopilación de esas cosas es cómo hemos expresado la esencia de la música de RE4.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The degree of how much they are moving and the loudness, speed, and direction of the wind are in sync, heightening the experience.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T155001Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T155001Z">
        <seg>El grado en que se mueven y el volumen, la velocidad y la dirección del viento están sincronizados, lo que intensifica la experiencia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The faithfully recreated "village" section throws dozens of enemies your way, requiring you to handle the numerous combat scenarios or die quickly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T093306Z" creationid="david" creationdate="20230516T131642Z">
        <seg>La sección de la "aldea", fielmente recreada, te lanza docenas de enemigos, lo cual te obliga a manejar los numerosos escenarios de combate o a morir rápidamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The game must properly communicate that danger to the player with its sound.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180619Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180619Z">
        <seg>El juego debe comunicar adecuadamente ese peligro al jugador con su sonido correspondiente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The multiplayer system is very good, and the sound design is also really well done.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T151115Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T151115Z">
        <seg>El sistema multijugador es muy bueno, y el diseño de sonido también está muy bien hecho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The other 70% is new.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T175613Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T175613Z">
        <seg>El otro 70% es nuevo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The real sound of a gunshot is quite cold and mechanical, so if you use that as-is inside a game, as a game the experience it doesn't feel good.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T160018Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T160018Z">
        <seg>El sonido real de un disparo es bastante frío y metálico, por lo que si lo recreas tal cual en un juego, la experiencia del juego no te resulta agradable.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The sun has barely burned off the morning mist when ravenous, fang-toothed horrors attack him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230531T084817Z" creationid="snaxi" creationdate="20230531T084817Z">
        <seg>El sol apenas ha disipado la niebla matutina cuando unos horrores voraces y con colmillos le atacan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The volume of the sound coming from an enemy is also detected, so for instance, if you can hear an enemy close, we might treat that the same as an 'in battle' status for the interactive music system.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185222Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185222Z">
        <seg>El volumen del sonido procedente de un enemigo también se detecta, así que, por ejemplo, si puedes oír a un enemigo cerca, podríamos tratarlo igual que un estado "en batalla" para el sistema de música interactiva.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Then the music changes depending on that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185108Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185108Z">
        <seg>Entonces, dependiendo de eso, la música cambia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Then there's also what we call random tones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T153643Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T153643Z">
        <seg>También está lo que llamamos tonos aleatorios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>There are two entirely different audiences for the &lt;a0&gt;Resident Evil 4 remake&lt;/a0&gt;: those who have played the original game, perhaps multiple or even dozens of times over the last 18 years, and people who have never played it, but want to know what the fuss is all about.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T131618Z" creationid="david" creationdate="20230516T131618Z">
        <seg>Hay dos públicos totalmente distintos para el remake de Resident Evil 4: los que han jugado al juego original, quizá varias o incluso docenas de veces en los últimos 18 años, y las personas que nunca lo han jugado, pero quieren saber de qué va todo este alboroto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>There's no universe where this game will ever be as important as the game it remakes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T101211Z" creationid="david" creationdate="20230516T142318Z">
        <seg>No hay universo en el que este juego vaya a ser tan importante como el juego original.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>There's not a lot I can talk about now, but we did cooperate with other companies and go to different locations to capture sounds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181239Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181239Z">
        <seg>No hay mucho que pueda decir ahora, pero cooperamos con otras empresas y nos desplazamos a distintos lugares para captar sonidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>These are unique sounds that we have set for that specific room, like 'clack' sounds or the creaks of the house, animal cries, or pebbles falling.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T153900Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T153900Z">
        <seg>Se trata de sonidos únicos que hemos configurado para esa habitación en concreto, sonidos como "clack" o los crujidos de la casa, gritos de animales o piedrecitas que caen.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>These kinds of things add up to make the tension of the music match the feelings of the player more than ever before, I think.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T185612Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T185612Z">
        <seg>Creo que este tipo de cosas contribuyen a que la tensión de la música coincida más que nunca con los sentimientos del jugador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Things that continue to leave an impression on me, the famous songs I like, are things I listened to a long time ago.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135408Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135408Z">
        <seg>Las cosas que me siguen impresionando, las canciones famosas que me gustan, son cosas que escuché hace mucho tiempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This means that, well, let's imagine you're in a small room with one open door a little ways in front of you.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T135402Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T135402Z">
        <seg>Esto significa que, bueno, imaginemos que estás en una habitación pequeña con una puerta abierta un poco delante de ti.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This perspective is, of course, the template for almost every third-person video game that came after.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T100931Z" creationid="david" creationdate="20230516T141900Z">
        <seg>Esta perspectiva es, por supuesto, la plantilla para casi todos los videojuegos en tercera persona que vinieron después.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This sound object plays the sounds the Ganado would make, so while the Ganado itself has been culled, you still have the presence of it through those sounds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T073340Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T073340Z">
        <seg>Este objeto de sonido reproduce los sonidos que haría el Ganado, así que aunque el Ganado en sí ha sido eliminado, todavía tienes su presencia a través de esos sonidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To do that, we emphasized the attack of the sound to both make the sound easily identifiable by the user and make the sound have an impact that felt right.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181021Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181021Z">
        <seg>Para ello, hicimos hincapié en el ataque del sonido para que el usuario pudiera identificarlo fácilmente y para que el sonido tuviera un impacto adecuado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To elaborate a little further, for our Capcom sound team, producing realistic sound like that which is often found in modern games isn't a difficult task in itself, as far as our capability goes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T151944Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T151944Z">
        <seg>Para profundizar un poco más, para nuestro equipo de sonido de Capcom, producir un sonido realista como el que se encuentra a menudo en los juegos modernos no es una tarea difícil como tal dada nuestra capacidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To understand how the remake remixes and enhances the original game's soundscape, I picked the brains of RE4 sound director Hiroshi Tamura and lead composer Kota Suzuki to learn how they're making the game sound as good as it plays.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T144622Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T144622Z">
        <seg>Para comprender cómo la nueva versión remezcla y mejora el campo sonoro del juego original, contacté con el director de sonido de RE4, Hiroshi Tamura, y con el compositor principal, Kota Suzuki, para saber cómo lo hacen para que el juego suene tan bien como se juega.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Using room portal in the game, that effect can be replicated in the game, and it will sound like the enemy's voice is coming from the direction of the door.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T135653Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T135653Z">
        <seg>Usando el portal de la habitación en el juego, ese efecto se puede replicar en el juego, y sonará como si la voz del enemigo viniera de la dirección de la puerta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We did a lot of interesting novel recordings like that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181939Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181939Z">
        <seg>Hicimos muchas grabaciones nuevas e interesantes como esa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We gave a lot of thought on how to build a sense of fear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T174023Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T174023Z">
        <seg>Penamos mucho en cómo crear sensación de miedo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We implemented it into the RE engine.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T142745Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T142745Z">
        <seg>Lo implementamos en el motor de RE.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We recreated that balance while updating the game to the high level of modern standards.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T135942Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T135942Z">
        <seg>Hemos recreado ese equilibrio al tiempo que actualizábamos el juego al alto nivel de los estándares modernos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We use that throughout the world of this game.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T084025Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T084025Z">
        <seg>Lo utilizamos en todo el juego del mundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We use these five layers to make up the overall sound of each space, which mimics the construction of environmental sound in the real world and creates a high level of realism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T155449Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T155449Z">
        <seg>Utilizamos estas cinco capas para componer el sonido global de cada espacio, lo que imita la construcción del sonido ambiental en el mundo real y crea un alto nivel de realismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We used a lot of different materials to make the sounds that appear in the game.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181150Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181150Z">
        <seg>Hemos utilizado muchos materiales diferentes para crear los sonidos que aparecen en el juego.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We, of course, have to be aware of that fact and treat the sound of RE4 with the respect those fans want.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T151247Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T151247Z">
        <seg>Nosotros, por supuesto, tenemos que ser conscientes de ello y tratar el sonido de RE4 con el respeto que los fans quieren.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>What I like about the sounds, particularly for Battlefield, is the in-house HDR audio engine DICE uses; the dynamic range is so skillfully used.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230519T134853Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230519T134853Z">
        <seg>Lo que más me gusta de los sonidos, sobre todo de Battlefield, es el motor de audio HDR interno que utiliza DICE.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>What is the most unique method you used to achieve a sound effect?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T180249Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T180249Z">
        <seg>¿Cuál es el método más singular que ha utilizado para conseguir un efecto sonoro?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>What it lacks, however, is context.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T100330Z" creationid="david" creationdate="20230516T140923Z">
        <seg>Lo que le falta, sin embargo, es contexto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>What this does is the sound of the wind is realistic and matches what you're seeing on screen, creating a sense of immersion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T154556Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T154556Z">
        <seg>Esto hace que el sonido del viento sea realista y coincida con lo que se ve en pantalla, lo que crea una sensación de inmersión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>What unique instruments or themes were used during composition?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T181333Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T181333Z">
        <seg>¿Qué instrumentos o temas únicos se utilizaron durante la composición?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>What's an example of something that needed to sound hyper-realistic?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T152914Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T152914Z">
        <seg>¿Qué es un ejemplo de algo que necesitaba sonar hiperrealista?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>What's your favorite?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230517T144217Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230517T144217Z">
        <seg>¿Cuál es tu favorito?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When he aimed, you looked directly over his right shoulder.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T100854Z" creationid="david" creationdate="20230516T141328Z">
        <seg>Cuando él apuntaba, veías directamente por encima de su hombro derecho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When this project started, first I played the original again and then analyzed what kind of approach the original had and why.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T172148Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T172148Z">
        <seg>Cuando el proyecto empezó, primero puse la original otra vez y después analicé qué tipo de enfoque tenía y por qué.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>While we kept that approach, if we used the same sounds as the original did, it wouldn't feel right in today's age.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T173836Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T173836Z">
        <seg>Aunque hemos mantenido ese enfoque, si utilizásemos los mismos sonidos que en el original, no encajaría con la época actual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Within that, you have character sounds, a good example to give is a gunshot.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mariaarpaperez" changedate="20230516T155529Z" creationid="mariaarpaperez" creationdate="20230516T155529Z">
        <seg>Dentro de eso, tienes sonidos que hacen los personajes, un buen ejemplo de esto es un disparo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You play as Leon Kennedy, now a special agent of the United States president sent to a remote Spanish village in search of the president's missing daughter, Ashley Graham.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095118Z" creationid="david" creationdate="20230516T135157Z">
        <seg>Juegas como Leon Kennedy, el cual es ahora un agente especial del presidente de los Estados Unidos y que es enviado a un remoto pueblo español en busca de la hija desaparecida del presidente, Ashley Graham.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You're soon confronted by scores of angry locals infected by a parasite, Las Plagas, making them easy for the game's main antagonist to control without completely losing their mental faculties.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="snaxi" changedate="20230518T095207Z" creationid="david" creationdate="20230516T135722Z">
        <seg>En seguida te ves enfrentado a hordas de habitantes furiosos infectados por un parásito, Las Plagas, que los hace fáciles de controlar por el antagonista principal del juego sin hacerles perder por completo sus facultades mentales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>by &lt;a0&gt;Blake Hester&lt;/a0&gt; on Mar 17, 2023 at 02:01 AM</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="david" changedate="20230516T143931Z" creationid="david" creationdate="20230516T143931Z">
        <seg>por &lt;a0&gt;Blake Hester&lt;/a0&gt; el 17 de marzo de 2023 a las 02:01 AM</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>en</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="anaca" changedate="20230519T152509Z" creationid="anaca" creationdate="20230519T152509Z">
        <seg>-en</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
